AM730: 林鄭月娥的抗疫思考

倘若今天香港的特首是一人一票產生，不妨猜一下，特區政府還會在抗疫大事上像擠牙膏那樣一點一點來做、還會有所謂「封關」的半虛半掩、還會把口罩數量翻來覆去最後原來是要大家一齊撲口罩？

林鄭月娥過去兩三個星期的言語和舉措，不少人都說，恨不得要把直播記者會的電視機砸個稀巴爛才能泄心頭之憤。終於，對一些人來說，民主雖然未必能夠一箸夾起送進嘴裏當飯吃，相信至低限度已經明白，民主機制確實可以對官僚起着制衡作用，洶湧民意是不能視若無睹的，除非你根本不需要民眾這一票。經過抗疫政策千夫所指的這陣子，要砸破的不是電視機，而是特首選舉制度。

這幾個星期，可以看到香港特區政府的政策與行止本質。人人都把港澳相比，認為澳門特首賀一誠行事決斷，又稱香港的林鄭月娥不知所謂，港澳都是中華人民共和國特別行政區，分別竟然這麼大。說實在，我不大相信賀一誠有「尚方寶劍」而林鄭月娥沒有，卻是林鄭月娥的遲疑不決惹人猜疑：除了是決策和行政能力缺陷，予人感覺是她在等一些事情，例如是指示或決策通告。

林鄭月娥宣布抗疫政策之時，與賀一誠有明顯分別。人們也許留意到，林鄭月娥事事以中央先行，一些決策像是關閉口岸，都是在內地作出相關決定後才宣布。相對於此，賀一誠表面上很少這種言必中央的政治語言。這就令人感到，中央在港澳兩個特首的政策思考當中的位置。當「兩制」施政遇上強調「一國」的當下，特首的政治考量與取向、「一國」與「兩制」孰大孰小孰先孰後，人們逐漸看到一種以前罕見的施政考慮。

這裏不翻早就罄竹難書的舊帳，單看上月25日從瑞士回到香港至今，林鄭月娥在面對疫潮殺到的一連串決定，當中有哪一個是立時聽取民意？在口罩數量到封關決定到人員隔離的決定後面，林鄭月娥到底是怎樣構想出來的？她在禮賓府和政府總部想着抗疫政策時，七百萬香港巿民是被置於一個甚麼樣的位置？這些問題，不僅關乎抗擊疫潮這一場生死之戰，更是關係未來香港前路的大事。

C永青想作反 講民主是好東西

民主是西方的糖衣毒藥
中華人民切勿上當

呢卜街臨死都同香港人作對

拎佢早前講果D野貼係佢門口

民建聯都割9你林鄭

將香港患病感染率同死亡率提高，咁咪顯示大陸防疫唔差囉，比世界睇下國際先進城市都不及共慘黨強而有力管治防疫利害，雜帝天命所歸，再贏一仗

777走火入魔玩唯我獨專,所有ORDER自己親自落,身邊無哂賢能(有既一係唔聽一係唔出聲),所以咩決策都係柒
成個政府敗壞,多一不如少一事心態!